[
    {
        "question": "¿Qué le dice un pingüino a otro pingüino?",
        "response": "Te quiero como a ningüino"
    },
    {
        "question": "¿Qué le dice un ciego a otro ciego?",
        "response": "Después nos vemos"
    },
    {
        "question": "¿En qué se parece un alfiler a un policía?",
        "response": "En que los dos prenden"
    },
    {
        "question": "¿Qué se congela cuando se calienta?",
        "response": "La computadora"
    },
    {
        "question": "¿Qué fruta tiene muchos ojos, pero no puede ver?",
        "response": "La piña"
    },
    {
        "question": "¿En qué idioma se comunican las tortugas?",
        "response": "En tortugués"
    },
    {
        "question": "¿Cómo llama un policía sevillano a su pistola?",
        "response": "Mi arma"
    },
    {
        "question": "¿Qué es todo para uno y nada para lo demás?",
        "response": "La mente"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el colmo de una aspiradora?",
        "response": "Ser alérgica al polvo"
    },
    {
        "question": "¿Qué es aquello que si nombras, desaparece?",
        "response": "El silencio"
    },
    {
        "question": "¿Qué necesitamos para escribir durmiendo?",
        "response": "Estar despiertos"
    },
    {
        "question": "¿Qué objeto puede tener cara sin poseer cuerpo?",
        "response": "Una moneda"
    },
    {
        "question": "Alimenta la casa, Gabinete con hielo",
        "response": "La nevera"
    },
    {
        "question": "¿Qué tienen las mujeres en medio de las piernas?",
        "response": "Las rodillas"
    },
    {
        "question": "Entra duro y seco y sale blandito y mojado ¿Qué es?",
        "response": "Un chicle"
    },
    {
        "question": "Estoy en todo y estoy en nada ¿qué soy?",
        "response": "La letra d"
    },
    {
        "question": "Continuas en rojo, pero te paras en verde. ¿Qué soy?",
        "response": "Una sandía"
    },
    {
        "question": "¿Qué es negro cuando lo compras, rojo cuando lo usas, y gris cuando lo tiras?",
        "response": "El carbón"
    },
    {
        "question": "¿Qué hay delante de ti siempre pero que no se puede ver?",
        "response": "El futuro"
    },
    {
        "question": "¿Qué mes tiene 28 días?",
        "response": "Todos"
    },
    {
        "question": "¿Cómo puede estar alguien sin dormir diez días y no tener sueño?",
        "response": "Durmiendo por las noches"
    },
    {
        "question": "¿De qué llenarías un barril para que pese lo menos posible?",
        "response": "De agujeros"
    },
    {
        "question": "Si durante una carrera adelantas a quien va segundo, ¿en qué posición estás?",
        "response": "Segundo"
    },
    {
        "question": "¿En qué lugar el jueves va antes que el miércoles?",
        "response": "En el diccionario"
    },
    {
        "question": "¿Qué sube y baja pero se queda siempre en el mismo sitio?",
        "response": "Las escaleras"
    },
    {
        "question": "¿Cómo llaman a un ascensor en China?",
        "response": "Apretando el botón"
    },
    {
        "question": "¿Qué es lo primero que hace un elefante al salir el sol?",
        "response": "Sombra"
    },
    {
        "question": "¿Por qué un Tiranosaurus Rex no puede aplaudir?",
        "response": "Porque se extinguió"
    },
    {
        "question": "¿Qué animal siempre está lleno?",
        "response": "La ballena"
    },
    {
        "question": "¿Qué es lo primero que todos hacemos al despertar?",
        "response": "Abrir los ojos"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el número que si le quitas la mitad, vale 0?",
        "response": "El ocho"
    },
    {
        "question": "¿Qué se necesita para encender una vela?",
        "response": "Que esté apagada"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país donde termina todo?",
        "response": "Finlandia"
    },
    {
        "question": "La respuesta a esta pregunta es #######",
        "response": "#######"
    },
    {
        "question": "Cuál es el final de todo",
        "response": "La letra o"
    },
    {
        "question": "¿Dónde se encuentra una pared con otra pared?",
        "response": "En la esquina"
    },
    {
        "question": "¿Qué tiene muchas palabras, pero nunca habla?",
        "response": "Un libro"
    },
    {
        "question": "¿Qué cosa te pertenece, pero los demás usan más que tú?",
        "response": "Tu nombre"
    },
    {
        "question": "¿En qué momento una persona se convierte en fruta?",
        "response": "Cuando espera"
    },
    {
        "question": "Los padres de José tienen tres hijos: Luis, Raúl y…, ¿cómo se llama el tercero?",
        "response": "José"
    },
    {
        "question": "¿Qué palabra del diccionario se escribe incorrectamente?",
        "response": "Incorrectamente"
    }
]
